
\begin{frame}{L'AP-HP}{}
L'Assistance Publique H\^opitaux de Paris:
\begin{itemize}
    \item 39 h\^opitaux f\'ed\'er\'es
    \item 30 millions de documents textuels m\'edicaux
    \item +1M chaques mois
    \item +30$\%$ chaque ann\'ees
    \item 42 classes de documents (comptes-rendus, lettres \ldots)
\end{itemize}

\begin{block}{Projets de recherches}
\begin{itemize}
    \item un conseil Scientifique et \'Ethique
    \item un syst\`eme d'opposition pour les patients
    \item 60 projets de recherche
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Les compte-rendus m\'edicaux}{}
\begin{itemize}
\item Source d'information principale
\item Informations vari\'ees et uniques
\item Extraction d'informations complexes
\item Informations sensibles et personnelles
\end{itemize}
	%$\rightarrow$ What about institutions without i2b2 ?
	%$\rightarrow$ Improving i2b2 would benefit derived solutions
	~
	\\
	$\rightarrow$ D\'esidentification pr\'e-requis \`a la recherche en TAL
	
\begin{block}{D\'esidentification}
\'Elimination des informations \textbf{directement} identifiantes. 
N'emp\^eche pas la r\'eidentification \'a partir d'informations \textbf{indirectement} identifiantes.  
\end{block}
\end{frame}



\begin{frame}{D\'esidentification: \'Etat de l'art}{}

\begin{block}{Langue francaise}
\begin{itemize}
    \item[2009] Grouin et Al.: « Une procédure d’anonymisation a deux niveaux pour créer un corpus de comptes rendus hospitaliers. »
    \item[2010] Gicquel et Al.: « Evaluation d’un outil d’aide à l’anonymi-sation des documents médicaux basé sur le traitement auto-matique du language naturel. »
\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Langue anglaise}
\begin{itemize}
     \item[2016] Dernoncourt et Al.: « De-identification of Patient Notes with Recurrent Neural Networks »
    \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


\begin{frame}{Objectifs}{}
En concertation avec la CNIL:
\begin{itemize}
    \item S'approcher des r\'esultats neuroneaux en langue anglaise
    \item Traitements flexibles en fonction du contexte
    \item Plausibilit\'e des documents trait\'es (substitutions)
    \item Automatisation et Reproducibilit\'e des traitements 
\end{itemize}

\begin{block}{Informations cibl\'ees}
Sous-ensemble du HIPAA (\'Etats Unis -- 1998)
\begin{itemize}
    \item[] Noms / Pr\'enoms 
    \item[] Dates (hormis dur\'ees)
    \item[] Identifiant num\'erique
    \item[] Adresses postales, mels
    \item[] T\'el\'ephone, fax
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}
